中環海濱公園今夜凌晨起 正式有部分公眾用地為軍事禁區

今個星期三，立法會本來需要審議由保安局提交嘅5條附屬法例，係會將中環海濱嘅公共空間變成軍事禁區嘅法例，呢條法例可以先訂立後審議，如果無人阻止，佢就會喺29號自動生效。

為咗阻止法例星期六自動生效，區諾軒議員動議廢除議案，朱凱廸議員則動議將生效日期押後。但張華峰議員就提出咗休會辯論動議，立法會需要先表決休會辯論動議，否決之後再討論上述兩位議員嘅動議。然而開咗會兩日，建制派有多位議員積極發言，到噚日完會之前先至表決到休會辯論，結果係以28票棄權、17票反對否決，雖然成功否決咗休會辯論，但已經無時間繼續討論後面嘅動議。

所以，今晚凌晨，中環海濱長廊將會有一部分公眾嘅休憩用地，變成唔可以隨便進入嘅軍用禁地，變成解放軍專用嘅碼頭。過埋今晚，香港人就要同呢個咁靚咁完整嘅海濱講再見。

原圖來源：中環海濱活動空間facebook

Source 100毛

無啦仆街張華峰垃圾建制派投哂棄權，唔敢反對出聲就投棄權
投票日香港市民識做了

個心拿住拿住

push

dklm 已經割咗高鐵 依家仲割埋海濱

高鐵西九站

泊解放軍軍艦?

割下割下仲有幾多我地既地方。。
相信唔使送中，呢樣野都會令外資撤資
你諗下你公司附近無啦啦有老解禁區
隨時放lunch行過比人話外國勢力再一槍做低你

仲有港支邊境